[萬人屌老母] 指警年初撐七警大會不屬公眾集會 高院拒受理「覆核王」申請

多個警察協會今年初在無申請不反對通知書下，於太子警察遊樂會舉行撐警大會，以聲援七警案的7名被告。「覆核王」郭卓堅及後提出司法覆核，要求法庭頒令裁定有關活動屬集會，須領取不反對通知書。惟高院今拒絕受理案件，法官指警察遊樂會並非公眾地方，公眾不可隨意進入，故此不屬公眾集會，毋須事先向警方申請，且郭與集會無關，沒身份提出訴訟，另下令他需支付政府訟費。

法官周家明在聽取陳詞時，曾表明看不到立法會議員出席該私人集會的原因，而他將稍後頒下詳細理由書。

郭卓堅在律師何俊仁陪同下會見傳媒，何表示對裁決失望，對於法官指郭在此事上沒足夠利益、沒身份提出訴訟，他強調案例寫明相關情況涉及公眾利益、集會自由、言論自由等，認為普通市民絕對有權提出挑戰，法庭亦有責任作出監察。何指集會地點是一個「半開放」地方，非會員亦可進入，且集會明顯不是警務處處長所言的業務會議，但處長在未進行調查的情況下便以「業務會議」為集會開脫，明顯是偏私，破壞執法者的形象。

申請人一方今陳詞指集會人士在會上叫口號，又要求「兄弟姊妹團結一致」，明顯而言是一個集會，絕非處長所謂探討專業事宜的業務會議，且非協會會員亦可參加集會，要求法庭聲明這屬非法公眾集會、以及警方執法準則不一。

政府一方則回應指集會是私人性質，其目的是聲援警員同事、探討立法保障警員執法的可能性等，這些均關乎主辦機構警察員佐級協會、警務督察協會會員的利益，與公眾利益無關。

周官有反問：「探討立法去保障執法人員不涉及公眾利益嗎？」政府一方則強調目的是提升警員福利、與警員福祉有關，但周官反駁指若醫生探討立法指醫生不可因醫療失誤而被控，這明顯是關乎醫生福祉但同時牽涉公眾利益，周官亦表明看不到立法會議員出席該私人集會的原因。

政府則謂某些職業在其本質上與公眾利益有重疊，但強調集會目的是探討警員福利，且集會地點非公眾人士刻隨意進入，是私人集會，不是公眾集會，不存在申請人一方所指警方執法不一。

任佢up

政總廣場係咪唔算公眾用地

見親周家明都奶硬野

屌你老味
有哂紀錄差佬公會吹雞係公眾地方集會
幾萬人到場
都唔係集會

之前 DQ 4 條友

好多人仲話法官界未投降
最近一連串叛決
已經完全跟隨黨的路線

等看法律排名再跌

應該主動搞臭香港法律國際地位
香港法律地位除名 呢班友上唔到國際
無哂利用價值 被共產黨 全部當避孕套
(呢班友有利用價值
是因為香港法治個名+佢地是香港法官

唔係佢地有料

老年訓街乞食就岩

焦土